\begin{task}{3.6}
  В матрице $A$ выполнено одно из следующих преобразований:

  а) переставлены 1-ый и 2-ой столбцы;

  б) удвоен 1-ый столбец;

  в) ко 2-ому столбцу прибавлен удвоенный 1-ый столбец.

  В каждом случае указать, какое преобразование следует сделать с матрице $B$ так, чтобы произведение $AB$ не
  изменилось.
\end{task}

\begin{solution}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      AB = (AT)T^{-1}B = (AT)(T^{-1}B)
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  а)
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      T =
      \begin{bmatrix}
        0  & 1  & 0  & \ldots  & 0  \\
        1  & 0  & 0  & \ldots  & 0  \\
        0  & 0  & 1  & \ldots  & 0  \\
        \hdotsfor{5}  \\
        0  & 0  & 0  & \ldots  & 1
      \end{bmatrix}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      T^{-1} = T
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Отсюда получаем, что искомое преобразование -- перестановка 1-ой и 2-ой строк.

  в)
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      T =
      \begin{bmatrix}
        1  & 0  & \ldots  & 0  \\
        2  & 1  & \ldots  & 0  \\
        \hdotsfor{4}  \\
        0  & 0  & \ldots  & 1
      \end{bmatrix}
      ; \\
      &
      T^{-1} =
      \begin{bmatrix}
        1  & 0  & \ldots  & 0  \\
        -2  & 1  & \ldots  & 0  \\
        \hdotsfor{4}  \\
        0  & 0  & \ldots  & 1
      \end{bmatrix}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Искомое преобразование -- из 2-ой строки вычесть две 1-ых.

  б)
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      T =
      \begin{bmatrix}
        2  & 0  & \ldots  & 0  \\
        0  & 1  & \ldots  & 0  \\
        \hdotsfor{4}  \\
        0  & 0  & \ldots  & 1
      \end{bmatrix}
      ; \\
      &
      T^{-1} =
      \begin{bmatrix}
        \frac{1}{2}  & 0  & \ldots  & 0  \\
        0  & 1  & \ldots  & 0  \\
        \hdotsfor{4}  \\
        0  & 0  & \ldots  & 1
      \end{bmatrix}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Искомое преобразование -- разделить первую строку на 2.
\end{solution}
